［法治薄弱］被剝奪提出訴訟的權利 維護私隱也做不到

彭指，現時K對手令詳情一無所知，包括哪位裁判官發出也不知道，被剝奪《基本法》第35條保障的提出訴訟權利，連踏出維護私隱的第一步也做不到。他又認為本案非學術討論，法庭應保障K的私隱，難保警方不會重施故技索取K的其他資料，或從其他醫生索取K的醫療資訊。

彭續說根據醫院回信，警方索取K的醫療報告時，只稱想了解K為何受傷，並未表明懷疑有甚麼罪行發生；惟按照法例，只有在懷疑發生罪案的情況下才可申請法庭手令協助調查。

代表警方的資深大律師郭莎樂回應說，認同K有權提起訴訟維護權益，但是次司法覆核不是正確程序。因為警方已經執行手令取得所需資料，根據案例不能再向發出手令的裁判官申請撤銷，已經太遲，正確做法是針對侵犯私隱，發起民事訴訟或司法覆核。

法治基礎咁薄弱 炒撚晒班裁判官啦！

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

TG :

唔通班老鼠又偽造假文件？

警權無限大